(中共天敵D.Trump)貿易戰無贏家 IMF指中國不遵守貿易規則

【看中國2018年3月19日訊】（看中國記者文龍綜合報導）全球貿易的規則或被改寫，要爆發貿易戰的聲音喧囂塵上。美國總統川普(特朗普)表示，要對多種進口自其它國家的商品征收額外關稅。國際貨幣基金組織(IMF)總裁拉加德表示，貿易戰下沒有人會是贏家，但她也點名中國不遵守貿易規則。

日前有消息稱，美國總統川普準備對來自中國價值600億美元的進口商品加征關稅，並且最快本週有具體措施公布。包括此前川普的一連串動作，各國分析人士擔心，美國已開啟貿易戰，全球貿易的規則或被改寫，將帶給一些國家，尤其是中國經濟帶來一定的衝擊。
目前，世界鋼鐵市場供應量過剩，其中一半份額的鋼鐵產品來自中國。在不久前的3月8日，川普宣布對進口的鋼鐵和鋁產品分別課以25%至10%的關稅，這一白宮政令將於3月23日起生效。美國指責中國以傾銷價格衝擊美國市場，因此提高關稅的決定正是將目標對準中國做出的。
繼宣布給予鋼鐵和鋁產品關稅懲罰之後，川普在一次集會上說，如果歐盟不徹底敞開市場，「我們就對奔馳和寶馬施加關稅」。目前，歐盟對美國汽車徵稅10%，美國對歐洲方面的汽車則徵稅2.5%。去年，德國汽車產量的10%在美國銷售，它直接或間接牽連著200萬人的就業。
因此中國也試圖尋求外援，德國政府發布聲明稱，中國國家主席習近平同德國總理默克爾3月17日通電話時，雙方都認為應該繼續在二十國集團（G20）全球論壇的框架內尋找解決貿易爭端的方案，「他們都強調在貿易領域進行密切多邊合作的重要意義」，並相互祝賀對方的連任。
在二十國集團將於布宜諾斯艾利斯召開會議前夕，國際貨幣基金組織（IMF）總裁拉加德表示，貿易戰下沒有人會是贏家。她警告稱，美國實施進口關稅若引發其它國家跟進祭出貿易壁壘，經濟衝擊將會相當嚴重。
但拉加德暗示，川普揚言課徵關稅或許是有道理的，她表示，是有」一些好理由」對當前情況表達不滿。「世界上有一些國家並未遵守世界貿易組織協議規定，要求技術轉讓。中國是很突出的例子」。
拉加德指出，國際貿易是經濟成長、創新及競爭力的發動機，她警告，貿易所面臨的任何威脅，都對全球成長構成風險。
而《紐約時報中文網》3月14日的評論文章則認為，如果和中國打貿易戰，美國需要的不只是關稅。因為中國在追求自己的經濟目標和地區主導地位的過程中，變成了最惡劣的規則破壞者。
該評論文章表示，2001年，中國加入世界貿易組織(WTO)時，美國表示支持，原因有兩個：希望幫助美國企業快速進入中國的消費市場，並且希望最終實現中國的政治自由化。但這兩個願望都沒有實現。雖然中國人民推動了一個更開放一些的社會，但中國政府正變得更加專制。
目前，雖然中共政府掌控的媒體正在極力渲染自身的經濟實力如何強大，並能通過多種方式反擊美國。但實際上，北京當局仍對美國示好。就在中共政府「兩會」前夕，中財辦主任劉鶴訪問美國，身負一個重要任務就是修復中美經貿關係。輿論認為，作為中國經濟政策的核心智囊，他成為處理中美經貿關係的中方「新協調人」。